---
title: "La gente Opina sobre los mitos"
date: "2020-05-08 08:47:00"
description: "El otro dia me di el tupe de desmentir algunos mitos, sin embargo la gente quiere dar su opinion y nosotros queremos darle su lugar"
type: "comunidad"
tags: ["comunidad","mitos","opiniones"]
category: ["Comunidad"]
img: "https://blog.universaldeidiomas.com/wp-content/uploads/2016/06/Expresar_opiniones_y_dar_consejos_en_francs-300x153@2x.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Como bien saben hace unos dias hice el post {{< textlink text="4 Mitos Falsos de Linux" url="/linux/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/" >}} esperando aclarar un poco lo que se piensa o lo que se debate sobre linux. Sin embargo esto desató muchas voces postulando sus ideas y como todos sabemos que nadie tiene la verdad absoluta, decidí tomarme el permiso de publicar sus ideas, como siempre digo, cualquiera puede usar este post para plasmar una idea porque lo importante es que no se pierda en una conversación.




## La consigna



Para organizar un poco las ideas postule una consiga, la cual era básicamente de lo que hablaba la publicación antes mencionada la cual se podía leer asi:



>PREGUNTA!!!
>
>¿Que Pensas de las siguientes afirmaciones sobre Linux?
>
>ES DIFÍCIL DE USAR
>NO VA A FUNCIONAR EN MI PC
>NO PUEDES PONER JUEGOS
>NO TIENE SOPORTE
>
> {{< citaname name="PatoJAD" >}}




## Las Opiniones



> « “si es mejor un iPhone que un Android", o una Mac en lugar de una PC, o el Software Libre en lugar del privativo" »
>
> Bueno lo primero es que iPhone es un tipo de dispositivo y Android es un sistema operativo.
>
> Mac es un sistema operativo y un PC es un tipo de dispositivo, ya que en el PC o en la C.P de Computadora Personal, puedes instalar sistemas operativos diversos como : Mac, Windows, Liñux, FreeBSD, Haiku, etc . . .
>
> Yo prefiero el Software Libre o en su defecto el de codigo abierto, o el de codigo abierto privativo, solo si no tengo alternativa me quedo con el software privativo.
>
> « ES DIFÍCIL DE USAR (FALSO) » Ciertamente desde hace mucho que se volvio falso eso de que es dificil de usar, de hecho ya principios del 2000 habian distros como SuSE Professional / SuSE Personal o Mandrake que facilitaban demasiado el uso Liñux
>
> « NO VA A FUNCIONAR EN MI PC (FALSO) » Bueno eso es relativo, depende de que quiera hacer funcionar en su pc y cuales sean sus componentes.
>
> « NO PUEDES PONER JUEGOS (FALSO) » Tengo mas de una decada y un lustro demostrando que esto es HiperSupraMega Falso 😆, Ya que desde 1998 tenia juegos aunque en aquel momento no entendi que tenia que hacer para hacerlos funcionar, eso lo comprendi en el 2004 y desde entonces uso el sistema operativo GNU con nucleo Linux principalmente para jugar.
>
> « NO TIENE SOPORTE (FALSO) » Si es de soporte como tal, siempre lo ha tenido principalmente de la propia comunidad, pero si hablamos de empresa, entonces Red Hat y Novell siempre lo han ofrecido por unas modicas sumas de dinero.
>
> {{< citaname name="Inukaze Maquiavelo" >}}



---



> todas son falsas XD
>
> DIFICIL DE USAR  ? tal vez hace una o 2 decadas pero hoy en dia todo esta tan inundado de GUI que linux ha dejado ser un sistema exclusivamente para ingenieros y expertos de informatica
>
> NO VA A FUNCIONAR EN MI PC? tal vez pero solo en excasos casos ya que hoy en dia en raro que que linux no reconozca algun hardware , ya tendria que ser un hardware mas raro que un perro cuadrado, es mas esto lo escribo desde un pc que fue diseñado para win2
>
> NO PUEDES PONER JUEGOS? ya llevo vrios años jugando en linux actualmente juego solamente en linux excepto si es un juego que funciona exclusivamente en win2 pero hoy en dia tenemos a playonlinux, steam y demas asi que esta premisa a pasado a ser una falacia
>
> NO TIENE SOPORTE ? las actualizaciones de seguridad que recibe , ademas esta red hat que es la distro linux con mas soporte que hay ( al menos que yo conozco )
>
> si tienes mas ideas o argumentos por favor escribela aca abajo en los comentarios XDDDDDDD jajajajaa
>
> {{< citaname name="🅜🅔🅡🅘🅞🅓🅐🅢🅤" >}}



---



> Las cuatro frases son TIPICAS respuestas de gente desinformada sobre el tema
>
> {{< citaname name="Delfi" >}}



---



> listo: estaba escribiendo pero me quedo con esta idea, jaja

"esta idea" Hace referencia a lo que dijo Delfi



> Es difícil de usar: depende la distro. Hay muchísimas que no lo son, así que generalizar así no es correcto
> No va a funcionar en mi pc: es más probable que puedas hacer funcionar linux que cualquier otro SO
> No puedes poner juegos: preguntale a Pancram
>
> {{< citaname name="Manuel" >}}

Pancram o el Tio como le digo yo, es quien se tiene la posta sobre linuxitos y la lista increibles de juegos que ofrece!



---



> Fácil de usar tebgo soporte de @PatoJAD XD si funciona en mi pc y si puedo jugar
>
> {{< citaname name="Felipe Garcia" >}}

Gracias Pipe, pero te aviso que tu soporte es de mala calidad XD



---



> la que me encanta es la de "Difícil Usar" esa me mata te comento que mi pequeña de 7 años ya va 1 año con linux (deepin) y es un haz, hasta creo que me gana jaja
>
>el tema es el siguiente hasta hace unos años pongamosle 10, linux no era nada amigable y los otros SO nos daban por ese lao, y la gente nunca pensó en la potencia de linux como SO, seguridad y otras cosas, en juegos bueno, por fin se estan acordando que en linux existen tambien jugadores, y aunque el rendimiento de los juegos disponibles ya sea nativos o bajo wine o lutris ya es mejor no es excelente pero culpa de quien de los productores de juegos, y el tema de soporte yo considero que tenemos el soporte más grande que cualquier compañia quisiera tener, somo millones vs cientos (o menos) que puede poner los soft propietarios, y eso me parece que es a donde apunta Windows con su apertura al software libre
>
> {{< citaname name="Alvaric" >}}



---



> es dificil de usar hasta que te acostumbras a una terminal
> si funciona hasta en un tetris , linux no es para juegos sino para desarollo , linux tiene soporte pero para desarollo
> si bien se puede pero no es lo ideal
>
> {{< citaname name="ARN SARS" >}}



---



> ES DIFÍCIL DE USAR: Depende de la distro, pero usando Mint es un paseo.
> NO VA A FUNCIONAR EN MI PC: Funcionan más las distros de Linux en la mayoria de los pcs que Windows.
> NO PUEDES PONER JUEGOS: No funcionan todos los juegos ni los mejores siempre nativamente, pero hay alternativas. Sin embargo, para mi jugar es en consola que está diseñada para eso.
> NO TIENE SOPORTE: Parcialmente cierto, igual el 99% de los usuarios de Windows usan versiones pirata y no pueden pedir ayuda al fabricante y terminan buscando soluciones en internet, o sea, lo mismo que tocará hacer con tu distro Linux.
>
> {{< citaname name="jolnix" >}}



---



> Que en su mayoria todas son mas que falacias
>
> ES Dificil de usar? : Para nada hay distro que recomiendo como linux mint o manjaro que su objetivo es casi instalarlo y usar , no ocupas hacer muchas mejoras
>
> No Va Funcionar en mi pc: Si hablamos de linux muy muy dificil que funciona la unica forma que pase que tengas una pc de marca china desconocida
>
> No Puede poner juegos : Esto es que falso no por nada hice mi canal para demostrar que puedes jugar con linux y tiene una variedad de juegos
>
>No tiene soporte: Aqui si les puedo darle la razon en algunos sectores de linux pero esto no es culpa de linux si no mas de la empresa
> {{< citaname name="Drindie" >}}



---



> 1. depende de la persona
> 2. en tiempos modernos funciona bien en casi cualquier maquina
> 3. no todos los juegos funciona, pero steam tiene una variedad muy amplia para compensar la falta de otros
> 4. pueden contratar soporte con alguna empresas
> 0. no pongas casi todo en mayúsculas, siento que me gritas
>
> {{< citaname name="petrohs" >}}

Perdon no queria gritarte :(



---



> Pensamientos de gente con miedo, gente que no se atreve a probar cosas nuevas, gente que no quiere un cambio o quiere quedarse cómodamente donde esta y gente inútil que no busca soluciones o hacer las cosas de otra forma
>
> {{< citaname name="Miguel R" >}}



---



> En mi caso estoy atado a Windows. Actualmente tengo mint y me encantaría probarme con debian, pero office no se lleva a 100% ni con libreoffice ni OpenOffice. También uso Autocad y Solidworks. Estos últimos no hay alternativas que se acerquen... Cada día que pasa me voy alejando más de Linux.
>
> {{< citaname name="Alejandro" >}}



---



> ¿Es difícil de usar?
> Actualmente no.
> ¿No va a funcionar?
> Es poco probable que tengas problemas irresolubles, pero tendrás que estará preparado para aprender.
> ¿Juegos?
> Creo que sí. Casi no uso el equipo para jugar pero generalmente leo sobre actualizaciones que permiten ejecutar juego incluso de otras plataformas, por no mencionar Steam.
> ¿Soporte?
> Si y no. No tendrás soporte directo de una empresa porque para empezar no te están vendiendo un producto. Si tendrás todo el soporte de varias comunidades para cada programa de código abierto que uses.
>
> {{< citaname name="𝓐𝓵𝓮𝔁𝓲𝓼 𝓔𝓼𝓬𝓸𝓫𝓪𝓻" >}}



---



> Gracias a @PatoJAD  le he contestado con una entrada en mi blog (https://is.gd/NuK0Ys) por si quieren leerlo detenidamente luego.
>
> ES DIFÍCIL DE USAR
> Pues, depende,
> Un usuario sin conocimientos compra un Pc con Güindogs en una gran superficie lo enchufa y listo todo le suena por poco que conozca. Opciones con GNU/Linux existen listas para usar pero la Oferta no es variada y además es poco atractiva para los no iniciados.
>    OPCION 1)
> Ahora imagínense sin conocimiento ninguno que llagan a casa con una Bios UEFI con Güidogs 10 pre-instalado y tiene que 1º Descargar una ISO GNU/Linux 2º Quemarla en un DVD o USb Autoarrancable 3º Modificar la Bios UEFI para arrancar desde el soporte previamente quemado y quitar la seguridad del UEFI para que deje instalar S.O sin Firmar, 4º Seguir un asistente de instalación que habla de particiones y sistemas de arranque cosa que este persona del ejemplo no ha oído hablar en su vida 5º Suponiendo que lo haya conseguido después de horas de preguntar por Internet o con amigos 6º Reconocer los programas a los que durante años a estado acostumbrado por poco que sepa y buscar alternativas funcionales en GNU/Linux.
>    OPCION 2)
> La opción más sencilla, El Mismo usuario sin conocimiento ninguno, le han hablado maravillas de GNU/Linux y/o algún amigo le ha convencido y compra un Pc con GNU/Linux preinstalado, seguiria teniendo los problemas del punto 6 de la opción anterior, pero siempre podra tirar de la comunidad o amigos, aunque si es verdad que hace ya años que los entornos graficos han cambiado mucho y la terminal ya casí no es necesaria.
Conclusión TODO ES FACIL ó DIFICIL de usar dependiendo de donde partamos y el circulo del que estemos rodeados.
>     EJEMPLO:
> Mis padres con +65 años usan GNU/Linux hace +5 años por que yo (Su Hijo) se lo instalo y adecuo para que pareciera un Güindougs y estan encantados (Velocidad, comodidad y funcionalidades), pero sinceramente no los veo haciendo todos los pasos de la Opción 1 antes descrita.
> NO VA A FUNCIONAR EN MI PC
> Si, es verdad que la compatibilidad hoy en día es muy grande con mucho hardware/software pero los que venimos de años, conocemos las horas de sueño que hemos perdido haciendo funcionar un determinado dispositivo por incompatibilidades con el Sistema horas y horas en foros y canales mIrC.
> Solo piensen en comprar el ultimo modelo de una marca conocida (HP, Dell,etc..) con la ultima tarjeta Wifi6 por ejemplo, sin soporte oficial para controladores Gnu/Linux.
> NO PUEDES PONER JUEGOS
> Totalmente incorrecto, hoy día hay varias plataformas que ofrecen Juegos "adaptados", pero que pasa si queremos jugar al Ultimo (Call of Dutty, TombRaider, Last of us, por poner unos ejemplos) 🧐 haa pues toca esperar 2 o 3 años hasta que hagan el port.
> NO TIENE SOPORTE
> Si bien es cierto que hay empresas como la mas conocida ©️RedHat que dan soporte (solo a sus sistemas y desarrollos propios), algunas como Ubuntu o Mint por poner algún ejemplo dan soporte más amplio de 💶 Pago, esto es obvio pues de alguna forma han de mantenerse, nunca lo hacen del Kernel y solo se puede tener soporte mediante la comunidad que gracias 🙏 (San Linus Trovalds) ha crecido mucho los últimos años, pero volviendo al ejemplo de mís padres, sigo sin verlos pasándose horas y horas consultando foros chats y Videos en linea o @Telegram esperando que un alma caritativa les entienda y pierda el tiempo en explicarles como solucionar su problema.
>
> ==== CONCLUSIÓN ====
> Como siempre digo todo depende del grado de implicación , ganas de aprender y sumergirse en este nuestro gran Sistema Operativo.
Pero todas las preguntas se pueden resumir en un GRAN "DEPENDE" 🥺🤪
>
> &======NOTA FINAL =====&
> Si, queremos que esto cambie y mejore los usuarios que formamos las diferentes comunidades debemos de ser humildes y pensar que en algún momento todos empezamos y ayudar a los demás dando las mayores facilidades que podamos a los no iniciados.
>
> {{< citaname name="" >}}



Les paso el chivo a limpio pueden verlo bien en {{< textlink url="https://is.gd/NuK0Ys" text="su blog" >}} y este termino como una publicacion dentro de otra publicacion...




## Tu Turno



Y ahora te toca a vos... ¿Vos que opinas? Sumate a nuestro grupo de telegram y seguinos en las redes sociales para formar parte de estas opiniones públicas, incluso si tenes ganas escribi tu propio artículo y nosotros lo publicamos!!

Gracias por apoyarnos aca y en las redes, tu apoyo nos permite seguir con todo esto que no es mucho pero es hermoso y dia a dia crece mas!
